美國真的有介入香港事務嗎?

自6月9日起，反修例運動持續不斷，有市民促請美國國會通過《香港人權與民主法案》，其中包括要求美國總統調查及制裁打壓香港自由的官員。而特首林鄭月娥更表示，國際社會應互相尊重，特區事務應由特區政府處理，美國國會的行為「極不恰當」，港府不會容許美國成為特區事務的持份者。更表明美國干預香港事務。
但事實又是否如此呢?《香港人權與民主法案》其實只是在美國立的一條法案，內容主要包括5點：
第一、美國國務卿每年向國會提交報告，評估香港是否仍「足夠自治（sufficiently autonomous）」，享有不同於中國內地的特別待遇。
第二、要求總統列出名單，確定哪些人危害香港基本人權自由，凍結這些人在美國的資產，並禁止他們入境美國。
第三、要求商務部提交年度報告，評估香港政府是否切實執行美國的出口管制法規，以及美國和聯合國的制裁規定。
第四、如果《逃犯條例》修訂和23條立法通過，要求總統制定策略，保障美國公民和企業免受威脅，包括重估美國與香港之間的引渡協議以及對香港的旅遊警示。
第五、確保參與爭取香港民主、人權和法治和平示威而被捕留有案底的港人，不會因此被拒發美國簽證。

細閱內容後，實在難以理解為何這個法案會干預香港事務。首先，第一條條款清楚表明香港獨立關稅區的地位是由美國賦予的，美國當然能夠每年檢討此決定，絕無干預香港內部事務。

第二條條款也只是說明美國會制裁危害香港基本人權自由的人士，而制裁的方法亦只是凍結其在美國的資產和限制出入境美國等，這是屬於美國的內部事務而非香港事務。若果當權者真的愛香港的話，子女父母皆不移民到美國，在美國沒有任何資產，其實影響是微乎其微的。

第三，香港出口貨品到美國當然是要遵守美國凡管制法規。同理，美國出口貨品到香港同樣要遵守香港的限制。這是公平至極的事情，如何會干預香港內部事務呢?

第四，重估美國與香港之間的引渡協議以及對香港的旅遊警示，造亦是美國內部的檢討，毫不影響香港內部權益。

最後，美國簽證當然是由美國簽發，其他國家絕對不能干預美國對誰發出簽證。此舉亦絕沒有干預到香港。

簡而言之，認為《香港人權與民主法案》會干預香港內部事務的人只有一類人。就是在美國有大量資產、家人有綠卡，試問這些人又有幾愛香港呢?

Source:

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推

啱!
推推先

五大訴求

缺一不可

光復香港

時代革命

岩啊

明明就係係支國介入美國事務